，是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[推理小說作家](../Page/推理小說.md "wikilink")[森博嗣之](../Page/森博嗣.md "wikilink")「[犀川&萌繪系列](../Page/犀川&萌繪系列.md "wikilink")」的第一本著作。日語原文由[講談社於](../Page/講談社.md "wikilink")1996年出版，中譯本由尖端於2005年出版。《全部成為F》曾獲第一屆[梅菲斯特賞](../Page/梅菲斯特賞.md "wikilink")（）。

## 劇情簡介

故事敘述建築系準教授犀川創平、以及同系學生西之園萌繪，為了見傳說中的天才[程式設計師真賀田四季](../Page/程式設計師.md "wikilink")，而一同旅行來到真賀田研究所，結果發現了穿著婚紗、兩手兩腳都被切斷的詭異[屍體](../Page/屍體.md "wikilink")，於是兩人開始嘗試解開[密室殺人的真相](../Page/密室殺人.md "wikilink")。

## 登場人物

### 主角

  -
    本作男主角，國立N大學工學部建築系[副教授](../Page/副教授.md "wikilink")，曾是西之園萌繪父親的學生，在萌繪失去雙親後一直關照她。擁有非凡的邏輯思維。

<!-- end list -->

  -
    本作女主角，國立N大學工學部建築系1年級生，19歲。年幼時因最自豪的魔術表演被犀川破解而曾厭惡他，但在雙親因[空難喪生陷入低潮時受犀川照顧才漸走出陰霾](../Page/空難.md "wikilink")，轉而對他抱有好感。腦袋聰明，觀察細微，有跳躍式思維，但也常受感情左右。

### 真賀田研究所

  -
    真賀田研究所的博士，天才程式設計師，年幼時就發揮超常的才智而成名。14歲時真賀田研究所落成那天突然殺害自己雙親而引起社會譁然，因未成年且被視為[無意識行為而判無罪](../Page/無意識.md "wikilink")，之後便把自己關在研究所房裡進行研究，過著不與房外人直接接觸的生活。其間開發出「Red
    magic」的獨家[操作系统](../Page/作業系統.md "wikilink")，並做出名為「戴博拉」的研究所管理程序。

<!-- end list -->

  -
    15年後突然出現在螢幕前再度接受媒體間接採訪，身穿著純白的洋裝並戴著手套，樣貌幾乎與15年前無異。曾接受萌繪申請與她私下會談，談話中冒出許多意味不明的語句而令她不知所措。之後犀川與萌繪親自來會面時，卻成一具穿著婚紗失去四肢的屍體，並在電腦裡的日記留下「當全部成為F」的不明語句和一台名為道流的開鎖用機器人。

<!-- end list -->

  -
    具有[多重人格](../Page/多重人格.md "wikilink")，其角色分別為栗本其志雄、佐佐木棲麻和真賀田道流，全為四季身邊已故的要人或人偶。有比犀川更加非凡的邏輯思維，追尋自由且不受世間[道德觀念影響](../Page/道德.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    真身並沒有死去，屍體與螢幕前現身的實際上是15年前與新藤清二發生不倫之戀下在房內所生的女兒，因此沒人知道其間房內有兩個人。原計畫是讓女兒15年後殺死自己與所長，卻因她跟萌繪的會談造成思想變動，才變更計畫由自己親手殺死女兒跟所長，並偽裝成真賀田未來混在犀川的學生中一同離開。引誘警方去東京後再度與犀川見面，之後又失去蹤影。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的所長，四季的叔叔。在犀川來訪那天駕駛直升機去接應真賀田未來，回來時得知四季遇害的事件被請求用直升機上的無線電與警方聯絡，然而隨後也遇害而沒能及時報警。

<!-- end list -->

  -
    15年前目擊過四季殺害雙親。曾與年輕時的四季發生不倫之戀。

<!-- end list -->

  -
    新藤清二的妻子，15年前目擊過四季殺害雙親。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的副所長。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的醫師。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的首席程式設計師。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的程式設計師，對一般的男人毫無興趣，比起找男人更喜歡看動漫，但見到氣場非凡的犀川卻意外有興致。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的警衛。

<!-- end list -->

  -
    真賀田研究所的警衛。

### 國立N大學工學部建築系

  -
    國立N大學工學部建築學科助教。

<!-- end list -->

  -
    國立N大學工學部建築系學生。

### 其他

  -
    女性雜誌記者，時常與犀川有過於親密的舉動而被萌繪厭惡，犀川所穿的衣服多為她購買。

<!-- end list -->

  -
    實際上是犀川的親妹妹，因為已婚改冠夫姓。

<!-- end list -->

  -
    真賀田四季的妹妹，面貌與四季十分神似，但身材明顯高大成熟。長年在國外留學較習慣說英文，由於身份鮮少公開，知道她的人非常少。

<!-- end list -->

  -
    實際上是不存在的人物，在犀川等人前現身的是真正的真賀田四季，在殺害被誤為是自己的女兒後變裝在屋頂與新藤會面，假裝是坐直升機而來。

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/講談社.md" title="wikilink">講談社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/尖端出版.md" title="wikilink">尖端出版</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>全</p></td>
<td><p>1996年4月3日</p></td>
<td><p>ISBN 4-06-181901-1</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - [講談社文庫版](../Page/講談社文庫.md "wikilink") - 1998年12月11日發行、ISBN
    4-06-263924-6

## 遊戲

[KID曾於](../Page/KID.md "wikilink")2002年3月28日發售以Play
Station為平台冒險遊戲，詳情請見\[1\]

### 角色

  - 犀川創平：[澀谷茂](../Page/澀谷茂.md "wikilink")
  - 西之園萌繪：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")
  - 真賀田四季：[興梠里美](../Page/興梠里美.md "wikilink")
  - 新藤清二：
  - 山根幸弘：
  - 弓永富彦：
  - 水谷主稅：
  - 島田文子：[永島由子](../Page/永島由子.md "wikilink")
  - 國枝桃子：小松靜

## 電視劇

，日本[富士電視台於](../Page/富士電視台.md "wikilink")2014年10月起在[火九時段](../Page/富士電視台週二晚間九點連續劇.md "wikilink")（週二21:00
-
21:54，[JST](../Page/日本標準時.md "wikilink")）播出的[電視連續劇](../Page/日本電視劇.md "wikilink")，改編自同名小說，由[武井咲和](../Page/武井咲.md "wikilink")[綾野剛共同主演](../Page/綾野剛.md "wikilink")。

### 演員陣容

#### 主角

  - ：[武井咲](../Page/武井咲.md "wikilink")

  - 犀川創平：[綾野剛](../Page/綾野剛.md "wikilink")

  - 國枝桃子（助教）：[水澤惠麗奈](../Page/水澤惠麗奈.md "wikilink")

  - 濱中深志（碩士班2年級生，研究小組幹事）：

#### 神南大學工學部土木工學科

  - 喜多北斗（副教授）：[小澤征悦](../Page/小澤征悦.md "wikilink")

#### 真賀田研究所

  - 真賀田四季（工學博士）：[早見朱莉](../Page/早見朱莉.md "wikilink")

#### 神奈川県警察捜査第一課

  - 鵜飼大介：
  - 片桐誠人：
  - 西之園捷輔（本部長，萌繪的叔父）：[吉田鋼太郎](../Page/吉田鋼太郎.md "wikilink")

#### 各集登場人物及客串演員

##### 第1話－第2話

###### 神南大學工學部土木工學科木熊論壇

  - 市之瀬里佳（助教）：[市川由衣](../Page/市川由衣.md "wikilink")
  - 木熊京介（教授）：
  - 八川善太郎（極地環境研究中心技官）：
  - 丹羽健二郎（博士班2年級生，研究小組幹事）：
  - 服部珠子（碩士班2年級生）：[吉谷彩子](../Page/吉谷彩子.md "wikilink")
  - 荒井正直（博士班1年級生）：[戶塚純貴](../Page/戶塚純貴.md "wikilink")
  - 船見真智子（碩士班1年級生）：
  - 向井浩二（極地環境研究中心警衛）：針原滋
  - 増田潤（研究小組前幹事）：

##### 第3話－第4話

###### 佛教畫師香山家

  - 香山史（林水的妻子）：（19歳：西川綾乃）
  - 香山麻里莫（林水的女兒漫畫家）：[原田夏希](../Page/原田夏希.md "wikilink")
  - 香山林水（現當家）：（22歳：）
  - 香山多可志（林水的兒子，麻里莫的哥哥）：
  - 吉村益男（管理人） ：（17歳：依田哲哉）
  - 香山綾緒（多可志的妻子）：
  - 香山祐介（多可志的兒子）：[高橋來](../Page/高橋來.md "wikilink")
  - 香山風采（前當家）：牛尾元昭

##### 第5話－第6話

###### 真賀田研究所

  - 山根幸宏（副所長）：
  - 新藤裕見子（四季的叔母）：
  - 新藤清二（四季的叔父，所長）：
  - 弓永富彦（職能治療師）：
  - 島田文子（主任程式設計師）：
  - 望月俊樹（監視員）：
  - 長谷部聰（監視員）：
  - 真賀田左千朗（四季的父親工學博士）：
  - 真賀田美千代（四季的母親語言學者）：横山美智代
  - 道流（機器人）：早見朱莉（分飾兩角）
  - 黛博拉（人工智慧）：

##### 第7話－第8話

###### 京濱工業大學工學部化學工業科

  - 寺林高司（社會學院學生，人形模型設計者）：[山本耕史](../Page/山本耕史.md "wikilink")
  - 河嶋慎也（教授，飛行機模型設計者）：
  - 上倉裕子（大學部學生）：

###### 橫濱模型嘉年華

  - 筒見紀世都（藝術家）：
  - 筒見明日香（紀世都的妹妹，角色扮演玩家）：
  - 武蔵川純（地球防衛軍）：[加藤諒](../Page/加藤諒.md "wikilink")
  - 儀同世津子（飛特族）：
  - 大御防安朋（萌繪的堂哥，戀愛小説家）：

##### 第9話－第10話

###### 軟體公司「Nanocraft Europe」

  - 塙理生哉（社長，遊戲設計師）：[城田優](../Page/城田優.md "wikilink")
  - 藤原博（副社長）：
  - 新庄久美子（塙的秘書）：
  - 芝池護（愛知縣警察捜査官）：
  - 松本卓也（程式設計師）：

###### 西之園家

  - 西之園恭輔（萌繪的父親）：
  - 西之園佳子（萌繪的母親）：建部和美
  - 諏訪野（管家）：

### 製作團隊

  - 原作 -
    [森博嗣](../Page/森博嗣.md "wikilink")《全部成為F》他S\&M系列（[講談社文庫刊](../Page/講談社文庫.md "wikilink")）
  - 系列腳本 - [黑岩勉](../Page/黑岩勉.md "wikilink")
  - 脚本 - 黑岩勉、[小山正太](../Page/小山正太.md "wikilink")
  - 音楽 - [川井憲次](../Page/川井憲次.md "wikilink")
  - 演出 -
    城宝秀則、[小椋久雄](../Page/小椋久雄.md "wikilink")、[小林義則](../Page/小林義則.md "wikilink")
  - 主題曲 - [ゲスの極み乙女。](../Page/ゲスの極み乙女。.md "wikilink")「[Digital
    Mole](../Page/魅力がすごいよ.md "wikilink")」（[Warner Music
    Japan](../Page/Warner_Music_Japan.md "wikilink") /
    [unBORDE](../Page/unBORDE.md "wikilink")）\[2\]
  - 演出候補 - [村谷嘉則](../Page/村谷嘉則.md "wikilink")、淵上正人
  - 標題背景 - 衛藤一郎
  - 動作指導 - [釼持誠](../Page/釼持誠.md "wikilink")
  - 弓道協力 - [全日本弓道連盟](../Page/全日本弓道連盟.md "wikilink")
  - 編成企劃 - 成河広明、加藤達也
  - 製作人 -
    [小椋久雄](../Page/小椋久雄.md "wikilink")、[貸川聡子](../Page/貸川聡子.md "wikilink")
  - 候補製作人 - 関本純一、堀江愛佳
  - 製作 - 富士電視台
  - 製作著作 - [共同電視台](../Page/共同電視台.md "wikilink")

### 各集列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>原作</p></th>
<th><p>腳本</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>收視率[3]</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1話</p></td>
<td><p>10月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>冰冷密室與博士們</p></td>
<td><p>黒岩勉</p></td>
<td><p>城宝秀則</p></td>
<td><p>11.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2話</p></td>
<td><p>10月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>10.2%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3話</p></td>
<td><p>11月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>封印再度</p></td>
<td><p>小山正太</p></td>
<td><p>小椋久雄</p></td>
<td><p>10.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4話</p></td>
<td><p>11月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>8.3%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5話</p></td>
<td><p>11月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>全部成為F</p></td>
<td><p>黒岩勉</p></td>
<td><p>城宝秀則</p></td>
<td><p>8.9%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6話</p></td>
<td><p>11月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>8.2%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7話</p></td>
<td><p>12月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>命運的模型</p></td>
<td><p>小林義則</p></td>
<td><p>9.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8話</p></td>
<td><p>12月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>7.7%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9話</p></td>
<td><p>12月16日</p></td>
<td></td>
<td><p>有限與微小的麵包</p></td>
<td><p>小椋久雄</p></td>
<td><p>7.4%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最終話</p></td>
<td><p>12月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>城宝秀則</p></td>
<td><p>6.1%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>平均收視率 8.9%（收視率取自<a href="../Page/Video_Research.md" title="wikilink">Video Research調查</a><a href="../Page/關東地區.md" title="wikilink">關東地區</a>、世帶的統計結果）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

[富士電視台於](../Page/富士電視台.md "wikilink")2014年11月27日公佈，將會結合包括本作在內的各個《[犀川&萌繪系列](../Page/犀川&萌繪系列.md "wikilink")》故事，改編[電視動畫標題為](../Page/電視動畫.md "wikilink")《**全部成為F
THE PERFECT
INSIDER**》，於2015年10月在[noitaminA時段播放](../Page/noitaminA.md "wikilink")。

### 製作人員

  - 原作：[森博嗣](../Page/森博嗣.md "wikilink") 「全部成為F」「四季（全4冊）」（講談社文庫刊）
  - 監督：[神戶守](../Page/神戶守.md "wikilink")
  - 系列構成：大野敏哉
  - 劇本：渡邊雄介、雨宮麻美
  - 人物原案：淺野一二〇
  - 人物設定、總作畫監督：奧田佳子
  - 道具設計：宮川治雄
  - 研究所設計：長澤真
  - 美術監督：甲斐政俊
  - 色彩設計：帆苅加奈子
  - 攝影監督：荻原健
  - 3D監督：福田陽
  - 編輯：瀨山武司
  - 音響監督：清水勝則
  - 音樂：[川井憲次](../Page/川井憲次.md "wikilink")
  - 音樂製作人：佐野弘明
  - 製片人：松崎容子、横山朱子
  - 製作人：岡安由夏、丹羽将己
  - 動畫製作人：大松裕
  - 動畫製作：[A-1 Pictures](../Page/A-1_Pictures.md "wikilink")
  - 製作：「全部成為F」製作委員會（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")、[Aniplex](../Page/Aniplex.md "wikilink")、[關西電視台](../Page/關西電視台.md "wikilink")、京樂產業Holdings、[電通](../Page/電通.md "wikilink")）

### 配音

  - 犀川創平：[加瀨康之](../Page/加瀨康之.md "wikilink")
  - 西之園萌繪：[種崎敦美](../Page/種崎敦美.md "wikilink")
  - 真賀田四季：[木戶衣吹](../Page/木戶衣吹.md "wikilink")
  - 新藤清二：[咲野俊介](../Page/咲野俊介.md "wikilink")
  - 新藤裕見子：
  - 山根幸宏：[鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")
  - 弓永富彥：
  - 水谷主稅：[伊藤健太郎](../Page/伊藤健太郎.md "wikilink")
  - 島田文子：[日笠陽子](../Page/日笠陽子.md "wikilink")
  - 望月俊樹：
  - 長谷部聰：[伊丸岡篤](../Page/伊丸岡篤.md "wikilink")
  - 真賀田未來：[甲斐田裕子](../Page/甲斐田裕子.md "wikilink")
  - 國枝桃子：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")
  - 濱中深志：[村田太志](../Page/村田太志.md "wikilink")
  - 儀同世津子：[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")
  - 諏訪野：[長克巳](../Page/長克巳.md "wikilink")
  - 真賀田左千朗：[山路和弘](../Page/山路和弘.md "wikilink")
  - 真賀田美千代：[園崎未惠](../Page/園崎未惠.md "wikilink")

### 主題曲

  - 片頭曲「talking」
    作詞、作曲：谷口鮪，編曲、歌：KANA-BOON

<!-- end list -->

  - 片尾曲「」
    作詞：，作曲：Scenarioart、CHRYSANTHEMUM BRIDGE，歌：Scenarioart

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一章</p></td>
<td></td>
<td><p>白色面會</p></td>
<td><p><a href="../Page/大野敏哉.md" title="wikilink">大野敏哉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神戶守.md" title="wikilink">神戶守</a></p></td>
<td><p>黑木美幸</p></td>
<td><p>近藤圭一、栗原優</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二章</p></td>
<td></td>
<td><p>蒼色的邂逅</p></td>
<td></td>
<td><p>矢嶋武</p></td>
<td><p>久原陽子、中島裕里<br />
藤原宏樹、河合拓也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第三章</p></td>
<td></td>
<td><p>紅色魔法</p></td>
<td></td>
<td><p>今井友紀子</p></td>
<td><p>小野可奈子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第四章</p></td>
<td></td>
<td><p>虹色的過去</p></td>
<td><p>大野敏哉</p></td>
<td><p><a href="../Page/高橋敦史.md" title="wikilink">高橋敦史</a></p></td>
<td><p>關曉子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第五章</p></td>
<td></td>
<td><p>銀色的希望</p></td>
<td><p>雨宮真美</p></td>
<td><p>工藤進</p></td>
<td><p>三上喜子</p></td>
<td><p>小澤円、近藤圭一</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第六章</p></td>
<td></td>
<td><p>真紅的決意</p></td>
<td><p>渡邊雄介</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>河野亞矢子</p></td>
<td><p>栗原優、松原榮介</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第七章</p></td>
<td></td>
<td><p>灰色的境界</p></td>
<td><p>大野敏哉</p></td>
<td><p><a href="../Page/今泉賢一.md" title="wikilink">今泉賢一</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/倉田綾子.md" title="wikilink">倉田綾子</a></p></td>
<td><p>、野野下伊織</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第八章</p></td>
<td></td>
<td><p>紫色的黎明</p></td>
<td><p>雨宮真美</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/石踊宏.md" title="wikilink">石踊宏</a></p></td>
<td><p>澀谷一彦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第九章</p></td>
<td></td>
<td><p>黃色的死角</p></td>
<td><p>渡邊雄介</p></td>
<td><p>黑木美幸</p></td>
<td><p>小泉初榮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十章</p></td>
<td></td>
<td><p>淡紫色的真實</p></td>
<td><p>大野敏哉</p></td>
<td><p>今井友紀子</p></td>
<td><p>近藤圭一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第十一章</p></td>
<td></td>
<td><p>無色的週末</p></td>
<td><p>神戶守</p></td>
<td><p>神戶守、矢嶋武</p></td>
<td><p>河合拓也</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

| 播放地區                                                              | 播放電視台                                    | 播放日期               | 播放時間（[UTC](../Page/UTC.md "wikilink")[+9](../Page/UTC+9.md "wikilink")） | 所屬聯播局                                | 備註          |
| ----------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------ | ----------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------ | ----------- |
| [關東廣域圈](../Page/關東廣域圈.md "wikilink")                              | [富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")     | 2015年10月8日－12月17日  | 星期四 24時55分－25時25分                                                       | [富士電視網](../Page/富士電視網.md "wikilink") | **製作委員會參加** |
| [岩手縣](../Page/岩手縣.md "wikilink")                                  | [岩手可愛電視台](../Page/岩手可愛電視台.md "wikilink") |                    |                                                                         |                                      |             |
| [山形縣](../Page/山形縣.md "wikilink")                                  | [櫻桃電視台](../Page/櫻桃電視台.md "wikilink")     |                    |                                                                         |                                      |             |
| [愛媛縣](../Page/愛媛縣.md "wikilink")                                  | [愛媛電視台](../Page/愛媛電視台.md "wikilink")     | 星期四 25時00分－25時30分  |                                                                         |                                      |             |
| [秋田縣](../Page/秋田縣.md "wikilink")                                  | [秋田電視台](../Page/秋田電視台.md "wikilink")     | 星期四 25時20分－25時50分  |                                                                         |                                      |             |
| [靜岡縣](../Page/靜岡縣.md "wikilink")                                  | [靜岡電視台](../Page/靜岡電視台.md "wikilink")     | 星期四 25時35分－26時05分  |                                                                         |                                      |             |
| [新潟縣](../Page/新潟縣.md "wikilink")                                  | [新潟綜合電視台](../Page/新潟綜合電視台.md "wikilink") | 星期四 25時45分－26時15分  |                                                                         |                                      |             |
| [熊本縣](../Page/熊本縣.md "wikilink")                                  | [熊本電視台](../Page/熊本電視台.md "wikilink")     |                    |                                                                         |                                      |             |
| [福島縣](../Page/福島縣.md "wikilink")                                  | [福島電視台](../Page/福島電視台.md "wikilink")     | 星期四 25時55分－26時25分  |                                                                         |                                      |             |
| [近畿廣域圈](../Page/近畿廣域圈.md "wikilink")                              | [關西電視台](../Page/關西電視台.md "wikilink")     | **製作委員會參加**        |                                                                         |                                      |             |
| [福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")                                  | [西日本電視台](../Page/西日本電視台.md "wikilink")   |                    |                                                                         |                                      |             |
| [廣島縣](../Page/廣島縣.md "wikilink")                                  | [新廣島電視台](../Page/新廣島電視台.md "wikilink")   | 星期四 26時00分－26時30分  |                                                                         |                                      |             |
| [宮城縣](../Page/宮城縣.md "wikilink")                                  | [仙台放送](../Page/仙台放送.md "wikilink")       | 星期四 26時05分－26時35分  |                                                                         |                                      |             |
| [鹿兒島縣](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")                                | [鹿兒島電視台](../Page/鹿兒島電視台.md "wikilink")   |                    |                                                                         |                                      |             |
| [中京廣域圈](../Page/中京廣域圈.md "wikilink")                              | [東海電視台](../Page/東海電視台.md "wikilink")     | 星期四 26時15分－26時45分  |                                                                         |                                      |             |
| [佐賀縣](../Page/佐賀縣.md "wikilink")                                  | [佐賀電視台](../Page/佐賀電視台.md "wikilink")     | 2015年10月9日－12月18日  | 星期五 24時40分－25時10分                                                       |                                      |             |
| [北海道](../Page/北海道.md "wikilink")                                  | [北海道文化放送](../Page/北海道文化放送.md "wikilink") | 2015年10月11日－12月20日 | 星期日 26時00分－26時30分                                                       |                                      |             |
| [長野縣](../Page/長野縣.md "wikilink")                                  | [長野放送](../Page/長野放送.md "wikilink")       | 2015年10月20日－12月29日 | 星期二 25時55分－26時25分                                                       |                                      |             |
| [鳥取縣](../Page/鳥取縣.md "wikilink")、[島根縣](../Page/島根縣.md "wikilink") | [山陰中央電視台](../Page/山陰中央電視台.md "wikilink") | 2016年1月8日－         | 星期一 25時25分－25時55分                                                       |                                      |             |
|                                                                   |                                          |                    |                                                                         |                                      |             |

### BD / DVD

| 名稱                                     | 發售日        | 收錄話  | 規格編號         |
| -------------------------------------- | ---------- | ---- | ------------ |
| BD限定版                                  | DVD限定版     |      |              |
| 全部成為F THE PERFECT INSIDER Complete BOX | 2016年2月24日 | 全11話 | ANZX-11291-5 |

## 漫畫版

2002年由[幻冬舎集結成單行本刊行](../Page/幻冬舎.md "wikilink")。2015年於電視動畫開播之前於『[ARIA](../Page/ARIA_\(雜誌\).md "wikilink")』（[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）2015年7月號到2016年1月號的雜誌上連載，使用《**全部成為F-THE
PERFECT INSIDER-**》此標題作為漫畫名稱。

  - 幻冬舎

:\*
森博嗣（原作）[淺田寅ヲ](../Page/淺田寅ヲ.md "wikilink")（作画）[幻冬舎](../Page/幻冬舎.md "wikilink")〈BIRZ
COMICS〉、全1卷

:\*\* 2001年9月28日發行、ISBN 978-4-7897-8380-4

:\*\* 2002年2月24日發行、ISBN 978-4-344-80033-5（再版）

:\*\* 2007年6月22日發行、ISBN 978-4-344-81028-0（文庫版）

  -

  - 講談社

:\* 森博嗣（原作）[霜月灰吏](../Page/霜月灰吏.md "wikilink")（作畫）
[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")〈KCx ARIA〉、全2卷

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p><a href="../Page/講談社.md" title="wikilink">講談社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2015年10月7日發行[4]</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-380804-9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2016年3月7日發行[5]</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-380829-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 註釋

## 外部連結

  - 原作小說
      - [S\&M series
        犀川創平＆西之園萌繪系列](http://www001.upp.so-net.ne.jp/mori/myst/indexjpeg/S_M1.html)
        - 作者的系列解說

      - \[<https://web.archive.org/web/20141103044136/http://bookclub.kodansha.co.jp/product?code=181901>　《全部成為F》（森博嗣）：講談社小說｜講談社BOOK倶楽部\]
  - 漫畫
      - [全部成為F:刊行情報 | 幻冬舍COMICS GENTOSHA
        COMICS](http://www.gentosha-comics.net/book/label/cat6/gb/601406.html)

      - [《全部成為F-THE PERFECT INSIDER-》原作：森博嗣 漫畫：霜月海里 | ARIA | 講談社COMIC
        PLUS](http://aria-comic.jp/contents/list173.html)

      - [四季 - 原作：森博嗣 漫畫：猫目トーチカ | ITAN | 講談社COMIC
        PLUS](https://web.archive.org/web/20150914162556/http://itan.jp/contents/list0037.html)
  - 遊戲
      - [全部成為F 〜THE PERFECT INSIDER
        〜](https://web.archive.org/web/20090723183439/http://www.kid-game.jp/kid/game/game_coolkid/f/index.html)
  - 電視劇
      - [全部成為F - 富士電視台](http://www.fujitv.co.jp/F/)

      -
  - 電視動畫
      - [電視動畫《全部成為F THE PERFECT
        INSIDER》官方網站](http://www.f-noitamina.com/)

      -
[Category:1996年小說](../Category/1996年小說.md "wikilink")
[Category:青年漫畫](../Category/青年漫畫.md "wikilink")
[Category:小說改編漫畫作品](../Category/小說改編漫畫作品.md "wikilink")
[Category:PlayStation
(游戏机)游戏](../Category/PlayStation_\(游戏机\)游戏.md "wikilink")
[Category:2014年開播的日本電視劇集](../Category/2014年開播的日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:日本推理小說改編電視劇](../Category/日本推理小說改編電視劇.md "wikilink")
[Category:2015年日本電視動畫](../Category/2015年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:愛知縣背景作品](../Category/愛知縣背景作品.md "wikilink")
[Category:數學題材作品](../Category/數學題材作品.md "wikilink")
[Category:小說改編動畫](../Category/小說改編動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:Bilibili外购动画](../Category/Bilibili外购动画.md "wikilink")

1.  [1](https://web.archive.org/web/20060811230800/http://www.kid-game.co.jp/kid/game/game_coolkid/f/index.html)
2.
3.  [すべてがFになる](http://www.sponichi.co.jp/entertainment/yomimono/drama/2014/10_12/F/index.html)
    、[Sponti Annex](../Page/Sponti_Annex.md "wikilink")、2014年12月27日閱覧。
4.
5.